水晶撚入嚟 (23)

新手請睇晒常見問題及PIN先再問嘢，記得唔好自爆，下面有黃店list俾新手參考，各有優缺，自行定奪

大家一齊分享同討論靚水晶
好店 / 黑店歡迎開心share~

quote上個post巴絲打分享既資料
感謝大家提供有用資訊

如有甩漏歡迎大家去返上個post慢慢追
水晶撚入嚟 (22)

新手請睇晒個Pin
問晶請報
1.水晶種類：
2.尺寸：
3.價錢：
4.實體定網店（開名都得）：
5.圖：（留意攝影技術，勿失焦勿過曝，最好附兩張，一張深色底一張淺色底）

新手可參考 #6 黃店List，切勿狗衝，各有優缺，自行定奪
再次強調：切勿狗衝
如果想問某舖/shop點樣 最好附Link

新手入門、常見問題睇#5

為防新手出村被虐殺，下列出「需注意」店舖名單，自行解讀
三思而後行List（不斷更新）：
1. crystalfaxx
2. pinklaxx
3. dear.gexx
4. follow.your.wixx
5. crystal_zen.xx
6. d.o.k.xx
7. creativeart.xx
8. 晶之x
9. 緣x
10. 時尚天然xx
11. 名石x
12. 水晶小x
13. 明石x crystalink.xx
14. joli
15.crystallight_1xx

曾賣「經處理」水晶或假晶（不斷更新）：
以下參考自crystal_dodgyshops
1. my_crystal.momexx
2. crystal_originaxx
3. lj.jinglebexx
4. crystalhk.shopxx
5. bellastone.gallexx
6. jeng.crystxx
7. aaphrodite.xx
8. wy_.crystxx
9. eternity_crystxx
10. gem_palaxx
11. quartalixx
12. dbynat_crystxx
13. stringofcrystxx
14. eqlife_shxx
15. vivalacrystxx
目前出現大量水晶代理，專賣假晶或劣質經人工處理水晶的IG shop 自己睇路
不能盡錄，可上crystal_dodgyshops追post，網店改名好容易，學識點睇先可一勞永逸

歡迎增補

其實你地信唔信水晶功效
想買條招財水晶

以下資料由寶石鑑定師男爵巴提供：

水晶知識、術語等：
水晶撚入嚟 (16)

#256 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (15)

#375 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (14)

#486 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (14)

#415 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入黎(13)

#658 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

激光白幽：
水晶撚入嚟 (17)

#147 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (17)

#149 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (15)

#794 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

安德森迷思：
水晶撚入嚟 (16)

#277 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

X曜石：
水晶撚入嚟 (16)

#139 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (15)

#817 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入黎(13)

#949 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

月光石vs拉長石vs彩虹月亮石：
水晶撚入嚟 (18)

#910 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入嚟 (14)

#433 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

閃靈鑽：
水晶撚入嚟 (19)

#609 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
水晶撚入黎(13) （轉載自啤啤利先生）

#945 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

托帕：
水晶撚入嚟 (14)

#362 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

鉍礦碗：
水晶撚入嚟 (14)

#739 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

綠柱石（包括：海藍寶、祖母綠、摩根石）：
水晶撚入嚟 (14)

#270 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

電鍍水晶：
水晶撚入嚟 (14)

#217 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

紅紋：
水晶撚入黎(13)

#995 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

彼得石：
水晶撚入嚟 (21)

#202 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

瑪瑙vs玉髓vs碧玉
水晶撚入嚟 (22)

#888 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

（22頭幾頁有男爵巴分享搵水晶貨源既心得 有興趣可以搵下）

斯里蘭卡vs南非月亮石（分享by辣椒絲）：
水晶撚入黎(13)

#403 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

以上資料僅供參考，石頭結構千變萬化，若需精確答案，請前往鑑定所尋求協助。

版主份功課加油

我懷疑因為橫樑壓頂
依幾個月都成日病 同埋 個腦轉數好慢
想問下買水晶有冇用

thx

原本諗住冇乜嘢希望試吓求其打一睇吓唔會中
竟然咁都中咗lol
明明之前咁努力去打都唔中

不過我都係鍾意純色嗰種阿魯沙多啲

留定名先 樓主功課比心機

Lm

想問水晶撚有冇人買過啲野？
鐘意佢啲設計，但係唔知佢啲石質素如何

買粒石自己穿會慳番幾百蚊

留名

想知黑碧壐夠唔夠力消除伏工、伏人生嘅負能量

定係有其他再勁啲

請問下各位呢條綠幽靈質素如何？

請問係咪真紅紋

阿魯沙其實有咩功效

哎呀冇左crystalline

屌係喎copy錯咗舊版本

新手請睇晒個Pin
問晶請報
1.水晶種類：
2.尺寸：
3.價錢：
4.實體定網店（開名都得）：
5.圖：（留意攝影技術，勿失焦勿過曝，最好附兩張，一張深色底一張淺色底）

新手可參考 #6 黃店List，切勿狗衝，各有優缺，自行定奪
再次強調：切勿狗衝
如果想問某舖/shop點樣 最好附Link

新手入門、常見問題睇#5

為防新手出村被虐殺，下列出「需注意」店舖名單，自行解讀
三思而後行List（不斷更新）：
1. crystalfaxx
2. pinklaxx
3. dear.gexx
4. follow.your.wixx
5. crystal_zen.xx
6. d.o.k.xx
7. creativeart.xx
8. 晶之x
9. 緣x
10. 時尚天然xx
11. 名石x
12. 水晶小x
13. 明石x crystalink.xx
14. joli
15. crystallight_1xx
16. _crystallinexx
17. yuenwigxx（ohpeach.studxx）

曾賣「經處理」水晶或假晶（不斷更新）：
以下參考自crystal_dodgyshops
1. my_crystal.momexx
2. crystal_originaxx
3. lj.jinglebexx
4. crystalhk.shopxx
5. bellastone.gallexx
6. jeng.crystxx
7. aaphrodite.xx
8. wy_.crystxx
9. eternity_crystxx
10. gem_palaxx
11. quartalixx
12. dbynat_crystxx
13. stringofcrystxx
14. eqlife_shxx
15. vivalacrystxx
……不能盡錄，可上crystal_dodgyshops追post，網店改名好容易，學識點睇先可一勞永逸
目前出現大量水晶代理、專賣假晶或劣質經人工處理水晶的IG shop

自己睇路 歡迎增補[/

其實都唔知
估計都係金太陽嗰啲功效

綠柱石其實有咩功效

我第一條手串就係彩阿魯沙，覺得好靚
有咩功效真係冇乜點理，店主話係平伏情緒，令工作順利等等

其實幾樣野我本身就係咁，所以唔係好覺有冇效
最緊要自己鍾意，覺得靚

買咗粒拉利瑪諗住加花托diy

你諗住襯咩手串

月亮石

咁樣一粒幾錢

舊po過嚟再問過
請問普通綠髮同貓眼綠髮功效差唔差得遠
貓眼個啲真係好貴

以前一直對堇青石無感
因為大部分鋪都係賣濃色但綿到仆街果種
最近有啲鋪都入左一批清晶、異色性強既
即刻帶左條返屋企

個色幾靚喎

好早之前cp入手左條300幾既貓眼綠髮
8mm平到癲

係咪之前有人問紫鈦邊度有
岩岩見到有間百幾蚊好抵
但我唔識分靚唔靚

我睇過幾間乜晶都有寫功效
唯獨阿魯沙冇寫

我咁多條手鏈之中最鍾意呢兩條
佢係我唯獨完全唔知佢乜嘢功效但係都帶着佢嘅

綠色嗰條我最鍾意而且好抵
都係二百幾蚊左右

實物同埋太陽光底下靚好多
好難影相

綠色邊度買

好耐之前買㗎
Tb

但係咁嘅價錢咁嘅大細我覺得好抵
仲有幾粒有藍光

有幾粒又閃片同埋好多粒有彩虹
佢哋兩條大細都唔啱我隻手但係我都冇改尺寸
唔捨得改

好靚呀

但係真係唔知佢叫做咩石
唔知有咩功效唔知點樣搵資料

有藍光果下先得意

會唔會係冇咩鈦的？

就咁睇都多喎

Moonhalf 佢話佢拎咗去做鑒定話佢係長石

不過我嗰條啲藍光弱咗啲囉 要攞閃光燈照住先睇到
平時係要好細心睇先會見到

原石都好靚好想買一舊但係唔知邊度買到

想問下大家，有時會係ig見到d冇打窿既特別形狀水晶eg心心星星之類，有冇人試過自己打窿，定邊度有呢d服務

咁你有冇搜尋嗰個名水晶
我都唔知應該搵咩名好

搵過阿魯沙 冇乜人買

係咪直接打就得？有冇話邊間d貨好d?

每次見到佢而家嗰幾條條條都要起碼要千幾去到千五
令我覺得我手頭上嗰條二百幾蚊真係好抵

緊係啦 cp賣緊既係大衛星 大衛星通常上面果層係白水晶黎齋賣緊果啲大大粒既係成粒原石 咁實貴好多啦

想問下望落戴到有綿，可以點搞

幾百蚊貨 要成千？

Jai不嬲好貴
記得要用alipay

當然捷隕大衛星既成份少過成粒原石做吊墜啦
睇你點揀啦 佢上面加多塊白水晶係用黎保護捷隕既 因為捷隕易爛
應該無影響功效既 平時啲水晶都係放上白晶到淨化架啦

下面果粒應該細粒好多齋都有買但唔知幾錢

兩間食水都唔深 cp會平齋幾十蚊咁囉 自己買開齋

等睇cp拎粒捷隕大衛星去鑑定話上面無加層白水晶

有冇高人指點下我呢條綠幽靈
係水晶站買嘅 收到貨後 發覺礦物勁少
同埋顏色混合咗紅色
價錢 $150

就咁睇，我個人覺得唔靚

係囉 行哂兩間實冇死 反正兩間都係嗰頭

$150 想點
見半粒滿嗰啲賣梗千幾蚊

利申：唔識睇

我到依家都揾唔到阿魯沙真名係咩
見佢又係長石 又似平時見到既金草莓太陽咁有d草莓光
其實係咪根本就係金草莓太陽嗰隻石d邊料黎
唔夠橙紅改個懶靚既名

想問下條水晶應該有啲緊 帶左3日就斷左啲珠跌曬落地下
總應唔應該串番繼續帶

wow 打少左個0？

如果靚啲嗰啲魯沙係會見到綠色
原石仲會見到一個石頭有兩種顏色

但係我覺得有啲商家係真係將啲邊角料放咗落去
因為有啲係一啲綠色都冇

想問下大家gxmstoning_craft除左阿拉善以外既貨算唔算食水非常深？d貨好似幾特別
但新手唔太知價

一條普通西瓜碧7mm要5千
冇寫明價錢下下要問既舖頭一律唔買
街市買菜都有寫幾錢一斤啦

想問下網購咗條水晶
想改短但自己唔識
有咩辦法？
Thx

睇YouTube 片學

要問就唔買啦
懶神秘咁

係
實體店都有標好價錢
IG憑咩要咁
既然個價係統一咁洗唔洗下下問

最濕鳩係有啲鋪下下要你問
問完覺得唔岩價唔想回又鬧人已讀不回
屌，又係你叫人問
唔回又唔開心咁玻璃心就標埋價啦

係囉，又唔標價，至少都寫下XX等人心𥚃有個譜
問完seen你又發脾氣 非誠勿擾 得你一個賣咩
想同呢種賣家講句
收 皮 啦

我覺得寫個range都可以接受
有d睇個樣最多值幾百 佢開幾千

諗起有間叫螢飾
話如果有人問完價已讀不回就唔再做人生意
人地唔岩價唔岩眼緣洗唔洗同你解釋呀大佬

寫得range不如寫埋價錢

呢間野睇黎好想出名
連人地張圖同電話都post埋出黎 佢ig冇遮

阿店主個樣呀
信mk妹識睇五行
同佢買都弱智

要pm問價個d我一律都唔會買
幾靚都係咁話

有間chur住問點解唔買

價唔岩咪唔買lor

屌呢間咪係之前有人上嚟無啦啦話咩店主有發夢嗰間囉，又話咩開光賭錢，佢啲白幽都好有嫌疑，似鐳射

水晶撚入嚟 (21)

#318 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁勁佢自己發咗達啦洗幾舊水幫你睇五行
仲要呢d mk妹識我比個頭佢坐

即刻諗起有一間係咁

佢就真係發撚緊夢啦老泥mk妹

講真我覺得咩免費幫你睇五行嘅十居其九都係搵啲濕鳩大陸算命網，入你出世時間，然後睇佢講你缺乜，然後直接上網google x屬性水晶，再叫你戴

用私人戶口做買賣可以同銀行通報 又避稅

Agree

新手出村 大家覺得呢條點
1.水晶種類：超七
2.尺寸：8mm
3.價錢：1100
4.實體定網店（開名都得）：
5.圖：

正常

多謝ching
我覺得共生好靚就買咗

起碼粒紫晶都有料到呀
如果鍾意密礦又透其實呢條幾靚

感謝巴打
買到合眼緣又冇被人劏感到暗爽

幾靚喎呢條

想問下條水晶突然覺得好緊係咩事
因為朝頭早帶仲好哋哋 下晝突然緊到好似cool 住咁

你個人水腫咋下話

但佢係突然咁cool 緊 應該唔會係突然水腫

Take care

會唔會係你有粒珠個窿細啲 條繩轉下轉下 個結卡住左

嘩邊間買能量咁勁

新ig shop
奶油月$13xx起
佢唔係以為啲錢咁易賺呀嘛台幣都嫌貴

拎十蚊求其去間街舖改

個名幾似你哋之前講嘅gxmstxxx.crxxxxxing嗰間
係咪分店嚟？

諗起某ig shop疑似串佢 話好少人係專家 叫d人去google自己五行好過比人呃 仲話水晶唔需要開光

第二次睇小武哥
佢係咪有語癌
好似聽緊d弱能學校小朋友講野咁

冇冇黑超7既鋪頭介紹

直接寫價咪冇事
扮曬野
放咩漏 漏m咩

乜真係值咩 咁棉

最近第一次買左水晶，月亮石同超七
戴左幾日唔知點解條超七好似愈戴愈綿
佢會唔會變返清啲架？

以為藍晶

有冇消鎡

每晚返屋企都有放係白晶簇

mk妹有咩期望

想問下黑舒俱萊一般幾錢？

想要事業，財運同考試運
應該帶咩好男

咁唔開心咪撚做佢啲貨又唔係特別

難做既野⋯⋯就唔好做啦

想問下d白水晶碎石用嚟消磁
需唔需要定期更換
定係定期拎去曬下太陽就ok?

賺埋都唔知夠唔夠佢睇精神科

至憎啲賣野唔寫價錢又煩又閪既店主

又冇人叫佢即刻影
咪聽日先覆囉
真係臭mk黎

點解仲要幫呢d人買

早喺post#10佢已經俾人講呢個問題

同佢買過一次野 都感覺到佢浸mk除
佢屌人地已讀不回佢，佢自己都已讀不回d客啦..
想知佢賣嗰啲所謂稀有水晶係咪真係咁稀有，又話雙色坦桑，又話水色堇青...價錢都幾貴， 不過佢有一堆忠粉，幾貴都有人幫佢買

應該係銷售策略黎，佢開完live 賣淨左會問佢個忠粉group搵人買架

岩岩見到透體彼得石
原來好樣衰

碎石不能消磁喎

玉化彼得石？

係嫁咩？！
之前google search見有人教咁做
咁d碎石有咩用

我開過ig shop賣過護膚品
d sold out假架， 等下次話終於返貨要買就快d人先急落單

想問下有冇彈性好既透明水晶線推薦之前用開果隻回彈好差 會越拉越長

幾百蚊嘅事

黑舒同鐵舒有無分別？

無用其實只係啲商人想順便賣埋咋
用返白晶簇啦

原來冇用，有d店主送左好多碎石俾我

原來咁嫁 thx 絲打提點

因為唔值錢又冇用嘛碎石
但送俾個客個客又以為執到寶咁
又會覺得店主好好人送野比自己

Google咗好耐都搵唔到答案
想知紫幽靈同 紫鈦晶 係一樣定唔一樣？
因為google有啲就話呢2個係一樣嘅野
啲ig shop又話唔係
我就咁睇就覺得2款都好似
所以求巴絲解答

我仲諗住買一堆用黎消磁
岩岩開始入手應該會繼續買水晶戴
都係用返白晶簇算啦

邪教？

我想請問用魚眼石係咪都可以消磁架? 我上網睇魚眼石都可以

魚眼石都可以消磁
同埋可以養水晶
我條月亮養到勁藍

thanks 我都想買魚眼石養月亮石
但好似唔多地方有得買, 一係就唔平

我條月亮養唔到藍，但條拉長養到勁靚，連紫光都出埋嚟

唔知係咪月亮啱啱買，所以未養到光

我都係用魚眼石養月亮
Tesoro_xxx都幾多魚眼石選擇

月亮石真係好正 買完仲會想再買
謝謝分享~~~ 等我睇下先

謝謝分享 等我睇埋呢兩間

呢條紫鋰輝我新買冇耐 但唔知點解望落又唔係好似紫鋰輝唔知係咪因為佢小透
同埋唔知關唔關佢事 呢幾日戴咗情緒心情都好似唔穩定咗

新手想問魚眼石係乜水晶都可以放上去養？
之前買落條紫晶多棉會唔會有機會養得返靚
另外買白晶簇好啲定魚眼好啲

why not both入坑耐咗你會兩樣都買晒

終於揾到條深紫多鈦既紫鈦

我之前問鹽源瑪瑙成7千幾8千都有
點知後尾喺另一間ig shop搵到一樣既廠圖
但人地報我3千幾，所以最後喺另一間ig shop買咗

第一次diy
條月唔係靚野 兩舊幾

其實我同大家唔同諗法
碎石cheap但都有用
只係個效能冇其他咁強
但有錢就一步到位當然最好啦

想知綠隕手串7-8mm到底咩價位

8mm接近10000
有預算就買啦
冇就買原石吊墜

見到有4000想衝

追完post
咁究竟用紫晶簇充電係咪呃人 淨係用白晶簇淨化就夠

應該好細粒

雙色坦又真係冇咩地方有
如果有其他店賣可唔可以分享下

個人認為乜都用係最好

我都係咁諗 碎石只係能量弱 唔係無
如果無既話咁啲咩白晶紫晶手串都無用

不過其實兩百令蚊都買到個晶簇仔啦

極光23+黑超7共生，大家覺得如何？有d想入手

新人黎分享下

你叫對方帶上手睇睇
安全啲

正皮係比隻貓

買咁大個幾錢

間鋪頭做特價折左6千幾

貓貓

貓貓幫自己叉電

上手好似無咁靚

白色係咩嚟

我都唔知

嘔左未

幾錢先幾特別

貓貓加持

麻麻

第一眼以為貓貓嘔落去

磨牙？

想問邊條靚d?

唔係 個水晶岩岩黎果陣佢即刻入去八下

佢唔會同你講冇現貨要訂
佢會講「要七個工作天先出到貨」

廠圖同淘寶直接買冇咩分別
唔好比人左手買右手賣賺幾百啦

咁呢啲就仆街啦
我以前買過一間就直接同我講佢都係問廠攞
我覺得呢啲嘢最緊要誠實

問題係水魚真係唔少

下面 上面嗰條啲色好假

又唔貴，8.1mm$358、9.6mm$518

同意

月入十萬不是夢

有超七黎講算抵玩

屌
我就係覺得上面個隻好假
之前有巴打話愈清愈好
睇到呢間咁寫真係R晒頭

Btw 有咩晶同紫鋰輝差唔多功效
唔想戴紫色比人話gay

同埋兩種全功能共生好似好正但係個ig shop話無分級數，唔知功效得唔得

平平地 玩得過喎 如果少棉就好啦

咁黎個ching覺得佢少唔少棉

以為隻貓嘔奶落去

個窿大到可以裝到成隻貓

睇#212好似大部分珠都清 不過淨係見到黑色啲礦 金色或者其他極光礦又唔係好覺有 三百令蚊我覺得ok 五百令就要考慮下

想問巴絲打平時係邊到買白晶簇？
新手用緊碎石想換

入左個幽靈/藍線/花金紅石坑法國自己已經唔理價錢 見到個景靚就買

好貴喎清

係啦有啲明明好細粒 但個景好靚 雖然貴但都買左 粒粒都唔同樣 無左就搵唔番

三舊水 紫鋰輝 唔知紫咗去邊

貓貓一陣當左貓砂盆會點

700

幽靈波都還好
藍線細細粒都好貴

依條6mm都係300
紫鋰個人中意拉絲貓眼夠閃
紫唔紫反而唔係第一考慮

大家有冇入fb個香港水晶大聯盟group ?
入面好多鐵線拳睇

有入去學嘢 好多勁人 大把高級貨 萬幾蚊條舒一戴三五七條 大波靚碧又幾條
同埋好多玩咗幾十年 精到不得了 一睇就知條手串邊度出

1.水晶種類：月亮石
2.尺寸：7.5mm
3.價錢：$858
4.實體定網店（開名都得）：p記
5.圖：

1.水晶種類：紫鈦晶
2.尺寸：8.2
3.價錢： 1xx
4.實體定網店（開名都得）：網店
5.圖：

各位巴絲買唔買得過？

我覺得呢個價位可以再透啲

咁多棉 我覺得半價都俾多

咁陰公
好想再買多條清D既 多藍光既

海紋搭月亮真係特別靚, 我都diy咗條同組合

1xx唔洗諗即衝

呢條兩舊幾月仲靚過p記800幾

我買嗰條7.0mm平你一半有多

我嗰陣買係因為有得減百幾蚊
好後悔呀

岩岩睇返
Crystalline都有差唔多既
要6xx 唔閃(佢聲稱閃但完全睇唔出）但清啲

減完都係依個價？

858係原價
減完都要700架

我見佢有D $1288其實都唔係話好清
要去到$2xxx先好清
都幾貴要去下其他黃店至得 想睇msn

上次係MSN買左條月亮石$288
7.Xmm(唔記得左) 好似同樓上個條差唔多

我嗰條二百幾好似仲靚少少

MSN啲貨都好唔掂

有無邊間多月亮石揀

Jai呢期返左好多月亮石
有白水月
另外tesoro_xxx啲月亮石可以自己揀珠穿
我都有條白水月係佢地到買

琴晚睇左一陣LIVE
好貴 A級大珠成7千一條
細珠都要2-3千一條
但真係好靚 好想睇下實物

白水月的確係貴但真係好靚
日j夜j 我一買就係買白水月
一步到位嘛

係我唔識野定點
雪霜草莓晶？
乜唔係應該係多棉到爆既草莓晶咩

又用依d terms呃人
草莓晶成本咁平仲要有綿
入貨價係咪個位數？

唔作個靚名點賣
有個fd喺名x堂買咗條得幾點礦既超七
最多值三舊佢買千六
仲好威咁話叫楓葉超七係我唔識野

直接叫佢上嚟追post啦

仆街睇真啲仲有黑點
可以叫星光雪花草莓晶

有冇人買過呢間呀？
啲紫間簇同洞都好似好吸引咁

全部廠片/相黎
識路嘅自己買仲平啲

有冇好路數？
我想入手一個細嘅紫晶洞

可唔可以幫手睇吓🙏🏻🙏🏻
1.水晶種類：黑超and 月河
2.尺寸：9.8
3.價錢： $3xxx and $120
4.實體定網店（開名都得）：
5.圖：

我覺得市面上好多阿魯沙都係唔係阿魯沙
只係太陽石加幾粒綠柱石或者真係阿魯沙

最常嗰條係淘寶
中間嗰條係moonhalf （最貴係呢條
最下邊嗰條就係車仔檔

最低嗰條一對比就知道完全冇綠色
不過真係幾閃

tb search咩search阿魯沙唔覺有

我都係照搵呢個名
佢有一間係一圖一物
跟住佢有啲唔同級數既
有啲係貴啲有啲係平啲

如果呢條原價858 感覺幾棉
唔好唔開心啦 買左就戴住一排先
再慢慢睇下 等搵到岩眼緣價位ok先再買

多謝你呀
我都無唔開心既 下次買第二間囉
係呀我會戴一排先咁貴
如果買另一條又唔會再戴佢仲蝕

或者試下養靚佢

個兜好平

係，之前買個紫晶簇仔都100幾

咁撚大個兜咁平
呢個真係要快啲開名

絲打好似好鍾意阿魯沙

係呀佢嗰隻綠色好靚
同埋好特別
淺色之餘仲會有閃閃

血堇我都有收集
不過就冇咁剔透 同埋要細睇先會覺得靚

同埋我鍾意啲共生嘅水晶
好特別 兩種品種融合一齊

很想要
我啲晶而家住木碗好慘

點解有人會接受啲商家將一啲普通嘅太陽石叫做阿魯沙

我放上Facebook同人講跟住有人屌我阿魯沙就係普通太陽石
明明睇上去其實完全係兩樣野黎
改個名又可以貴多舊水

阿魯沙係長石 太陽石係太陽石

我都唔知呀屌佢一直喺度話我錯
跟住我話吓兩樣野嚟㗎喎

R爆頭

明明係商家將普通嘅太陽石叫做阿魯沙

佢係都要話阿魯沙係太陽石冇錯

佢哋係咪鍾意將普通嘅堇青叫血滴堇

Facebook啲人係咪特別特別有問題

有冇賣黑超7既鋪頭介紹 貴小小都冇所謂

Ching我碌碌下都見到
有啲心動你有無買到

認得呢個紫晶洞
之前快閃本身想要 問既時候已經冇了
等佢地旺角舖新開左之後再上去衝睇下有冇

買咗啲咩

我嗰下見到250咁平即刻問仲有冇

個谷啲人好似覺得自己係威係勢咁

原來玩水晶都有老屎忽
跟住同我講佢玩水晶玩左幾十年
最慘係乜嘢
佢哋打字亂咁用標點符號好難睇...

有冇人知邊度買水膽石
好正

我見到你個po
真係無謂同佢地拗
有啲人係水晶老屎忽咁..
唔可以討論

頂我會俾人起底

我諗咗好耐到底係咪我錯

明明我想講嘅重點係點解要將普通嘅太陽石放喺阿魯沙度
跟住有人同我講佢玩咗好多年水晶

果度啲人好鬼老屎忽

我係唔明點解佢會忍受到佢哋俾人呃多幾舊水都咁開心

同埋佢哋打字真係好撚難睇啊屌
可唔可以唔好亂用標點符號....

景深好靚

crystal natural btw唔知你既貴小小姐係筆直幾多

同埋唔知你搵雲母定髮絲超七 仲有分新礦老礦

真係睇你拎幾多錢出黎 識玩一定買大波

見jai有 但話係煙花黑超七

有冇人戴開綠幽靈？最近入手咗條有紅紋嘅聚寶，唔知有冇效

聽人講會好撚忙，不過返開伏工冇所謂，只希望抵抗到伏工嘅負能量

可摸耳cap下老屎怱言論上黎
想觀摩下係咪儲存香港啲廢老tone

呢個都算啦大佬睇得明佢打咩

頂呢個好精彩我睇咗好耐 佢係可以亂咁用標點符號

同埋佢不斷咬住佢話點解改咗名就可以出證書

跟住我呀出證書你求其攞一粒水晶都得㗎...你唔一定要改名唔關事...

佢到而家仲講緊呢個問題

跟住呢個就無啦啦send出嚟 仲話唔好教精我

我知道血堇係堇青 但係就係因為佢哋共生左先至有第二個名

我懷疑成班閱讀理解係唔合格

我睇果兩句留言都R哂頭
隻隻字都識 加埋一齊就唔明

太陽石都係長石
月亮石 彩虹月亮石 拉長石 天河石都係長石

我唔明點解fb 啲人打字係打到咁
閱讀理解5**先睇得明佢講咩
你睇唔明講嘢嗰個好正㗎
係群主

成日都覺得自己識好多嘢
成日問人哋知唔知真正超七係點樣

笑到我仆街

Ig 見到粉藍碧璽$290
係咪真碧璽

我上網睇過佢都係咁樣講
但係佢攞去檢驗果粒其實睇上去係綠柱石咁樣
檢驗出嚟變咗長石

不過我都想知道點解雖然太陽石係長石
但係佢一直都冇藍色嘅光

點解反而共生左之後反而會有好似月亮石嗰種藍色光

有冇人插把口講下閃靈鑽同阿賽
想睇世界大戰

係多到煩
你之前有冇食花生
啲人同佢投訴乜嘢偷圖
跟住佢自己發脾氣

名、名，名，名我中文5**都睇到1999

我琴日真係開始懷疑人生
到底係我講得唔好定係點樣
明明啲人改個名阿魯沙係因為有新出現嘅共生
跟住死都要話我名人哋改
放啲普通太陽石落去魚目混珠冇問題

跟住佢最好笑就係呢佢打完一段嘢
我唔知點解佢會複製一次貼返落我原本篇文下面
但係其實佢已經回應左我原本嗰句野

跟住我話其實你唔使重複我睇到

你哋搞到我都好想入去開吓眼界

冇啊
個群組係充滿擦鞋平價水晶假水晶
老屎忽咁樣囉笑死
放啲假野出嚟嗰個爭住出嚟話好靚

長知識

麻瓜：咪又係白水晶
魔法少女：能量 能量 能量

就係想睇呢啲咁先夠精彩
開眼界係指啲老屎忽

金草莓女王不嬲寫嘢都1999

群組正常人比例好少
不過我都識咗一個正常人好開心

我勁想同佢講你可唔可以唔好亂咁用標點符號

雖然我手上冇真貨實物可以驗
不過簡單問題都答到嘅

首先講下外表問題
世上有好多石起某D情況/品種可以完完全全一樣樣
鮮血紅色祖母綠，紅7咁嘅太陽石，紅寶同SPINEL，插多個頂級紅碧璽
所以兩種完全唔同種類但一樣樣嘅情況 係有嘅

再講下長石
長石家族其實好大
分成三大化學元素組合
而一般黎講 長石家族係由一組/兩組
以一定比例而組成
加上就算成份相同 結構唔同的話 外表都可以好唔同

而呢度只係講基本成份
同時會因產地環境成份(都係化學元素)唔同
影響到顏色

之後再加埋包裹體種類

而點解月亮石係藍色 太陽石係橙色
兩者咁大對比但又會一樣係長石?

其實月亮同太陽石 好多時個體色係近無色
太陽石睇洛有顏色 主要係包裹體所致

月亮石體色一般係無色 而佢嘅藍光其實完全同體色/包裹體無關
佢嘅藍光 係來自佢嘅特殊雙晶結構所致

呢個咩水晶group?

好彩我冇入呢個
去大聯盟, 啲嘢靚好多, 不過金草莓女王都係喺嗰度

多謝你答我呀
你答得好好

呢啲先係回應嚟㗎嘛
如果我有錯佢咁樣答我反而覺得佢好勁

想請教下水晶小X是咪太子聯X廣場個間?

為防新手出村被虐殺，下列出「需注意」店舖名單，自行解讀
三思而後行List（不斷更新）：
12. 水晶小x

花生好好食呀佢早一個禮拜兩個禮拜錄咗一段片成4分鐘

跟住每個人開po
佢都留言叫人聽吓佢段片之後話睇吓佢係一個乜嘢人jm9

我原本以為係可以睇到真係水晶知識嗰啲嘢
我冇諗到會睇埋晒呢啲嘢

ys

謝解答, 幫襯左佢好耐, 之前都買過幾隻斑彩螺, 我覺得可以接受
不過都多謝各位巴絲有心整呢個LIST

唔係新手又知價嘅就冇所謂不過唔建議用嚟做新手第一站

佢喺第二個group度講佢俾人恐嚇跟住又要啲group 友開po話唔識佢

咁我又明白你講乜了
不過水晶博大精深，個人認為最緊要上手有feel
個幾塊（舊？）斑彩螺一上手勁到係到震咁

俾人恐嚇嗰個知唔知咩事好似好好笑咁

我嗰陣時睇到一頭霧水無啦啦叫人哋知唔知佢係邊個

跟住就有班擦鞋仔話我唔知你係邊個定係知你好好人
笑到我仆街

乜原來fb有咁多水晶gp
用個假acc入去食花生先
想觀摩廢老文體

會笑死
我想同佢鬧交但係我我睇唔明佢打咩

戴左三個月太陽水晶就啞撚晒色
雖然間中都有拎去消磁

工作唔順買咗條黑髮擋小人，第一日戴返工開會之後啞哂色，之後白碎晶同紫碎晶養，一個星期睇返見到清左好多，啱啱仲見到其中一粒有彩虹🥰🥰🥰

前因就唔知喇 好似係刪人post俾人鬧 跟住第二啲人出post 佢都要入去搭嗲

睇佢打嘢真係好辛苦
又書面語又口語

「你早俾踢，你今日仲喺群，你思考啦」
我頂語音輸入都打得好過佢

總之會睇到懷疑人生

金草莓女王，笑撚左

佢最鍾意問人哋
你知唔知乜嘢係真正嘅超七
跟住呢佢就會從中獲得優越感
笑死

忙黎講既話 係好有效

Crystalline今晚1030直播
賣批好娘又貴既手排
留名等睇

同一批貨但食水深袋袋平安

唔同一批
人地果啲有鈦架喎
佢果啲本來就只係紫晶
加薰衣草三隻字又扮high class

直播果時係咪要講：我要一條紫鈦晶走鈦唔該

啲鈦喺邊

我覺得紫鈦要多鈦先靚
唔多鈦得好少好似紫晶污糟左有屎咁

呢d淺紫發白真心樣衰

直播同佢講：你啲紫晶有屎啊

想講好耐，好似痴住雞屎

幾靚 邊間

係crystalline同crystal meko都賣緊600幾700既碧喎

係我fd開水晶店
問過佢呢隻最平百幾二百都入到
不過都有分grade
靚既批發起碼六七百

呢間影得勁唔清
見佢疊埋後面果幾條都冇粉紅得藍
之前有問過佢拎大圖但兩日都唔覆
最後要我催
條「全清」堇青一睇大圖就見到有綿

買過佢$180 7mm 超七
自己排左漸變
晶清囉 180蚊算係咁

佢個d好少粉紅色咁

粉藍碧最貴呀
呢間係食水唔深的

我最後都忍唔到手入左條阿魯沙，佢隻綠真係好好j

想睇有冇相

佢綠色唔係好鮮艷嗰隻
好好睇

仲有少少藍光

靚喎幾多錢呀

13xx
不過千金難買心頭號

佢今批係好靚

係呀，其實依條係我第一條水晶入坑，本身都諗住睇定啲，睇到依條真係忍唔住

LM

有藍光真係好好j

係無錢賺個隻

聽之前巴打講200蚊有一條
佢都賺你90架
但600幾700蚊一條真心好誇
唔怪得日日見到依兩間啲廣告

成日覺得呢條野幾核突下

你嗰條藍光都幾明顯
我嗰條就冇咁勁不過有時都會睇到

不過價錢相差六倍

不過你嗰條真係好靚j死

根本粒金就好娘啲原石又岩岩參參

好靚 都想入手阿魯沙
想問係邊買
好少見有全綠嘅買

自己鍾意偏綠嘅款
望住有種透心涼 平靜嘅感覺

講明先我唔係打手

淘寶平啲但係品質冇咁好
不過識得搵可能都會搵到啲幾好嘅

我自己搵咗咁多間我覺得真係靚嘅不過好貴
就moonhalf

戴出街完全怕比人笑

真係樣衰咩我仲好想買
d鋪頭改個名做twin star色迪士尼色就好吸引咁

呢啲圖打曬燈乜都靚
呢條娘到屯門娜娜咁都可以變女神

Crystalline直播話佢啲紫鈦都算多鈦

所謂2xx係有條290
其他都370

專登睇左佢一陣live
條420既賣唔出
佢郁兩下show比人睇有多貓眼
但完全睇唔到有
郁左兩郁佢自己都有自知之明收返啲貨

睇到賣食水深螢石就關左 頂唔順佢把八婆聲

睇咁多唔同鋪頭，硬係覺得moonhalf果啲特別清綠

當然都係睇眼緣啦

下我覺得打左燈仲係好核突

odds.crystal
買咗一條遲啲update大家暫時睇片同頭都唔伏

新手水晶撚想問

有條月亮石戴上手隻手唔痺係咪姐係唔work？同埋月亮石嘅主要功能係咩？男仔係咪戴左手？thanksssss

有冇巴絲有買過灰幽靈

可能真係各人口味有所不同

終於有人入去講真話

真係灰到水泥咁

佢答 - 因為專登同廠夾整過隻靚色
明明呢隻「diy」款度度都一樣色

加返「銀河」入去個名度就行

咁普通

呢個comment痴閪線

笑到我仆街
岩岩有個唔知係fans定係玩野既人問：梅花係粉色 點解係叫梅花紫既
佢答：其實都仲有啲粉既

條水泥晶個名吹到天花龍鳳

呢個洞size都唔算好細 差不多啦

個洞$480 但一條手串都放唔到入去
我咁放係咪都有效果？
感謝

即係條金髮1000？

係啊...
個時個店主話招財嘅係會偏貴，我就信左
點知貨到我拆開就見到個盒上面有大陸淘寶嘅運貨貼紙
我問個店主就話依家通常大陸批發，啲貨靚啲
唉！

網店？想知名

諗緊呀始終係新礦，唔知買唔買好？而且黑色戴左手定右手好

隻色幾岩男仔戴

想人緣好啲
多啲人鐘意
諗起摩根石
但男仔戴會唔會好怪

有d黑髮晶feel

又俾人block 架喇

盒都唔換俾你嗰下好野

我都覺 屌佢

4個like

頂金草莓女王仲喺度講緊琴日嗰件事
佢仲係講緊太陽石係乜嘢類型嘅石
佢真係完全唔明白我喺度講緊啲乜嘢

不過算啦我反而有其他嘢想問

綠色嗰啲有幾粒有藍光嘅咁應該係長石啦

咁如果冇藍光又冇閃片嗰啲咁其實佢算唔算係普通嘅綠柱

同埋點解好似冇乜見到人哋賣呢種綠色嘅普通綠柱既

有冇大神可以試吓解答我問題
我好多疑問

好肉酸

條女成日認屎認屁
日日都有班信徒吹奏佢

d老野用手寫
實會’ high親d標、點符號。

想問下大家條水晶鏈鬆左
你地會自己買線返黎穿定拎返去鋪頭穿
唔知點解戴一排就好快鬆...

自己買線穿

手快快負評左 sorry

見大家話crystalline好多野都食水深
想問下佢d螢光碧璽有無問題
見ig千幾蚊好似幾靚咁

想請教下有白晶洞同埋紫晶洞
如果想消鎡淨化個步驟應該係點大約幾耐做一次？

鼻屎咁大粒既碧壐都成千蚊
你有錢就去馬啦貴到仆街

係好貴
好串果間螢x 7mm 都係700幾
細過人地仲要貴double
我見到有幾條要溝左啲深色墨綠入去 好劣

紫鋰輝有2種，一種偏紫唔透有貓眼，一種透體冰種貓眼，價錢後者較貴，買水晶都要自己做下功課

3間都唔靚

500幾蚊以上咪可以買靚架囉

係，慳返$200仲好

Crystalline 2xx呃人
琴日先有人話大量係370-420
真係加多100買貴野仲好

我成日笑我呀媽佢都係咁樣

Yes 百幾蚊性價比我覺得ok 畢竟有啲人budget有限
但貴價劣貨不了

啱啱買咗條咁樣不過唔鍾意佢粒孔雀石
返到嚟試吓改成其他嘢

好似黑舒比鐵舒仲衰 成條黑色咁
所以我比多啲啲錢買條舒俱來玩算

做裝飾咪得 拎個碟仔裝住 再擺舊白晶簇上去 咪靚靚仔仔

6mm 4千幾五千啦 7mm通常上到七八千 再8mm就上萬啦

你咁熟既 正想講買左條9mm都要萬中

我個人係見唔到藍光
同埋阿魯沙都好 係唔會有月亮石果種藍光 即使都係長石

綠藍色長石/阿魯沙/太陽石乜名都好
同綠柱石係完完全全唔同種類嘅野黎

----------------------------------------------------------------------------

長石 係兩種硅酸鹽組合成嘅礦物/岩石
要講埋岩石 係因為長石佔地球岩石好大比率
雖然靚嘅料都係少數
但因為本身成個家族都唔稀有 所以貴極有個限度
硬度都唔過7
常見成員有 月亮石 太陽石 彩虹月亮石 拉長石 天河石等等

----------------------------------------------------------------------------

而綠柱石 係水熱礦床嘅礦物(呢點同石英一樣 所以好多時綠柱石原石附近都係石英岩)
而綠柱石呢個名可能比較少用
如果講佢係海藍寶 摩根石 祖母綠嘅話 大家就知道係咩黎
硬度比較高 約7.5
同時的確係稀有好多好多

而對我黎講 要好清楚分成長石同綠柱石兩者嘅原因
除左化學成份唔同之外
更加重要 係佢嘅 結構 同 晶系

長石係單斜/三斜呢兩類嘅晶系
結構上 多數係聚片雙晶結構

而綠柱石 係六方晶系
值得一提 六方晶系係比較少
結構上係常見結晶結構 冇咩特別
不過就係冇咩特別先比較堅固

另外問題係 點解少見呢種色嘅綠柱or海藍寶or摩根or祖母綠
我聽過一個傳聞 呢類石有d產地出嘅可以加熱變色
而呢d唔上唔洛 做水晶都冇咩人要嘅色 多數都係比人做處理

呢個就係我講緊係好似月亮石嗰種光

不過你講得好詳盡我好鍾意睇你回應

如果想讀呢方面嘅知識其實可以係邊度可以學到我覺得好有趣

見到了
月亮石/拉長石嘅藍光(姐係圖呢種)
係由於佢嘅結構所致 姐係上邊講過下嘅 聚片雙晶 結構

呢種算係長石當中幾特徵性嘅現象

綠柱石的確唔會有 有綠柱石有的話同我講 我買黎玩

如果有工具的話 可以更加簡單咁分兩種石
主要用佢晶系特性黎分

基本上就係寶石學嘅野黎
主要研究寶石特性 分類同其特徵結構係佔好大部分
寶石鑑定學嘅就係呢d

睇洛好專好冷門 但其實都幾多人讀下

上次我仲喺群組俾人不斷俾人講話我係錯點知原來真係啱

明明佢同太陽石同普通嘅綠柱係有唔同係都要俾人話錯

不過佢呢種好似月亮石嘅藍光係比較少有同埋比較弱
我手鏈都有幾粒係咁樣不過就冇普通月亮石咁明顯

唔緊要啦 當食花生咁咪算
有可能我都會錯架MA

捷隕 係我眼中=天然形成既青島樽
有無幫你滅火

你成功令我失去購買既意慾又可以慳錢

見到你我都好想讀
唔知又冇咩course質素價錢合理呢

你啱

不過依家好多商家將好普通嘅太陽石當係共生
此風不可長

一對比完全唔係個回事

同珠寶有關嘅野都比較貴
呢行係用錢黎搵錢嘅行業

我讀緊果個分兩個階段
第一階段大約1皮課程+1皮考試
第二階段大約2皮課程+2皮考試

之後有色寶石 鑽石 玉係分開三種唔同課程

水晶唔算寶石 咁課程都會讀埋？
我對鑽石玉嗰d冇咩興趣淨係鍾意水晶

所有水晶都當係有色寶石果類入邊

好啦，搵到樹大有pdf書，好悶，我都係用欣賞角度欣賞寶石半寶石水晶算了

我都冇興趣捷隕，但有次唔小心拎起一粒即feel到手心好熱，手指俾針拮，但拎起其他捷隕又冇feel
聽講市場上七成捷隕都係假，仲話假都會有能量我都懷疑我呢粒係假，唔多識分但最後覺得小神奇都係買咗

唔好意思想問問
想買晶柱去叉電同淨化
可以點分靚定唔靚？
Eg 白晶柱係咪越透越好

係車仔檔買？

前排睇中咗綠隕 四周圍問唔同size去格價所以大概都知咩價位 有問過其他人半年前買6mm都係六千幾蚊嘅事 升咗好多

自從聽講市面上9成都係人工造之後我就打消咗個念頭

真係有架咩
點睇都似黑點粉晶

只係知道綠隕唔係有錢就買到
想搵10-11mm都冇
搵條9以上都難

最邊既邊料
咁都好意思賣

第一次見超七係咁樣

9mm六千幾先啱

10-11真係好難搵 有都一定貴到不得了

等我分享吓我啱啱影啲相先

有時同一個品種我會買咗幾條睇吓有咩分別

首先打頭陣就係我最鍾意嘅綠色阿魯沙
價錢呢個就大概你當$250左右啦

目前大概發現咗好多都有彩虹嘅跟住有四粒五粒左右有藍光
不過就比較微弱要打燈先睇到 一兩粒可以就咁睇

呢個就車仔檔嘅
如果佢作為太陽石我覺得好抵
呢個$270左右

但係作為阿魯沙我唔收貨
完全唔係嗰回事

呢個價錢上就570左右
我喺聲稱係幫佢改名嘅店舖買嘅
我覺得呢條幾有特色嘅係有少少唔夠綠色但係OK
起碼唔係普通太陽石

跟住到血堇環節
呢個其實我覺得佢偏向普通堇青
不過都見到礦物
價錢上好似百零蚊我買散珠
而且比想像中通透幾靚

呢個走我見到佢比較特別所以就買咗
而且都係$300左右我覺得幾抵
閃片都幾多幾閃嘅
不過我都係鍾意阿魯沙個通透嘅感覺多啲

呢個就大概$400左右啦
呢個好難影不過現實中都幾閃
同埋佢比想像中通透
係幾靚嘅紫色
呢個比想像中有驚喜

就咁

鑑定証書出黎都係寫天然玻璃架咋

見到有ig 話黑金星即係黑太陽
請問大家係咪真架？

好耐之前買咗條...覺得好睇連係咩石都冇問
後尾問返 先知話叫黑金星
上網查過下都冇資料

上網google見到好少黑金星資料 連戴左手定右手我都唔知 同問

買果陣老細話左右都戴得
話基本上黑色係戴右邊不過銀光(?) 好強都可以戴左手咁話
不過我自己習慣黑色戴右手

Thanks

邊到有藍超七買 之前見直播有 但唔想未睇清條野就要搶所以冇買到有冇邊到有性價比高既超七賣

黑點海藍寶變黑沙冰
改幾隻字就開你幾嚿一條
唔賺就假

我記得個老細好似話戴左邊就招財
右邊就辟邪
不過我都搵唔到資料查證
睇吓呢度有冇高人指點吓

其實金草莓同金太陽係咪一樣㗎
成日都見啲人講金草莓太陽
同埋係咪同黑太陽個啲一樣功效？

呢間啲圖p到好假好大陣支那味

我同佢買過條螢石
都唔知係關螢石呢個品種事定佢p得太勁
真身暗咗幾倍

想睇圖 我開頭以為咁鮮艷係染晶後來諗諗下應該係p得太勁

我未見過真身靚嘅螢石
次次睇啲鋪IG話返左螢石好靚乜乜
次次狗衝去鋪頭睇實物都係柒頭黎

黑金星個名唔係名X堂自己作既咩

我都覺得似係亂作
但我唔係名石買

又比我見到有第二個名
冇咗粒金好好多

邊度有芬達橙唔係嗰粒隔珠下話

一年前Cp買左條

第一條右？

最尾果兩條有冇
睇唔清
到底呢款水晶買返黎可以幾平
個range 200-700都有好誇

呢款整齊既原石好似貴d?

不如水晶撚post 自己做團購算，咁離譜

佢成日係唔同水晶ig shop留言

睇落靚好撚多

公道啲講 又唔同 呢隻完全唔透
但之前有巴打講過crystalline果隻批發價$200

可唔可以幫我睇下條拉長
第一條係IG 圖
之後係我果條
點解人地咁灰咁清
我果條黑到咁
係咪好差

兩種唔同嘅拉長嚟㗎喎
你嗰條係黑拉

星光海藍寶好似真係有啲「黑色」點點喺度
但其實嗰啲一點點係閃嘅

買買超級七，有無ching介紹下

有一排母上迷上左水晶 成日買 百幾到三百幾都有
依加屋企成五六十條
佢買比我帶都一堆 起碼廿條 根本帶黎帶去都係個幾條

話說 藍貓眼同黃 左手定右手
我帶水晶發現無咩感覺到 綠幽 綠髮 粉晶 有時月亮
又話做到癲 定我麻瓜體質無反應

真係會忍唔到手越買越多

天河點為止靚？咩range?
酸唔酸洗除左白唔白顏色分別外，
仲有無其他唔同？
謝

海藍寶同摩根石同綠柱石都係綠柱石
香港叫摩根石其實咪又係摩根石mix海藍寶mix綠柱石
佢錯唔晒 只係咁叫好奇怪

話說有冇人買過呢間？見幾多好評

碌左下佢ig唔見有野賣又唔見有好多好評

買過一次 佢本人係塔羅出名
但水晶真係一般般同唔算平

買買下先知道原來咁多ig店主咁仆街，個個食水深到

供養港女店主去旅行買名牌

佢啲好評po係限時story 買過兩次 超七 綠幽靈同草莓晶

係得綠幽靈真係幫到我 其他無乜feel 相等價錢岀面買質素會好啲

我見佢超七多綿綠幽又有紅皮
好似冇乜邊條靚

佢啲水晶質素係麻麻 又唔平
買係因為佢會加持 許願個啲
見多人買先買
條綠幽靈又真係幫我揾到工
超七 草莓就暫時唔見有效果

想買煙花超級7，邊度買有信譽d,因為都唔平

搞咩咁多負皮

我都想知點解無啦啦成日有啲人負皮

因為第一頁已經有晒個list咁都唔睇 屌都廢事 負皮算

fb既寄賣群, 講到明唔面交只寄, 係咪好大機會會換貨呃人?

各位晶友、晚安～身体，健康🌞～

#普通級數的澳寶
#是但、隨手影一下
#澳寶好難影😅🌈

見到有人話澳寶要浸水保養，但浸得多又會碎，有冇人知幾耐要浸一次，一次浸幾耐？

HI

靚唔靚

係時候召喚蛋白石收藏家男爵巴

真 我隻貓日日都企喺個洞頂扮獅子王

澳洲定非洲
基本上唔好比太陽晒到
同埋3/6個月浸一下水再抹乾
我每次浸3~10分鐘

澳洲基本上唔洗浸 不過最多每半年都浸一下啦

非洲出嘅浸完之後會冇晒光同好透 好似舊膠咁
對粒石本身冇破壞 只係太多水份所以外觀變成咁
想靚仔返可以吸返D水出黎但我個人就會將水份含量保持比較高
影相先抽返乾去

澳洲千奇唔好浸油 易入難出

條超7洗唔洗2500

一定勁得意

埃塞俄比亞嘅但我見人話浸完又風乾來回幾次會好快碎，過唔到三年，係咪真架？

如果墨西哥蛋白石呢

睇圖似為得綠光

自然乾就得 要注意唔好乾過頭
如果真係好驚出事 只要每3個月用紙巾濕水 抹一下就OK
同埋香港濕氣都算重 我記得自己有一粒 夏天放起度自己都變到幾濕下

墨西哥蛋白石比較類似澳洲蛋白石 相對穩定
但一般黎講好少光彩 同成日都有裂
玩體色多

近7千呀Ching

實物每個角度嘅光唔同色，靚好多，真係超難影我肉眼睇係紅光多，但某個角度會成面藍綠色

價錢黎講
澳洲 >= 墨西哥 > 埃塞俄比亞

主要係品質上澳洲比起埃塞俄比亞穩定好多
同埋澳洲嘅光可以更加更加細膩

澳洲嘅就好似起好高好高嘅地方望洛大海咁
而埃塞俄比亞相對就冇咁高望河去 有時候甚至係近望

經典例子
澳洲

埃塞俄比亞

原來係咁，感謝大佬

對呢種石冇咩興趣 知道唔太多
只知道可以話係有機寶石 化石類
出土之後D光會因為氧化而慢慢退色
所以一般會上一層膠/水晶保護佢

早2日拎左去曬

金運 金鈦

呢條超七如何

睇pin啦

嘩澳洲嗰粒靚到
大堡礁咁

我依家竟然開始鍾意蜜蠟
真係變咗阿叔

大家平均一個月洗幾多錢買水晶？真係深坑黎

圖呢

佢企晶洞就捕捉唔到
咆哮就有張

2000-3000

有啲款都靚

下次補返企洞圖

呢條野幾千
同淘寶嗰條有差十倍？

好可愛

我add咗個店家
真係呢間淘寶店買既
人地賣緊1000
中二病攞咗人地圖打埋自己水印
大把shop用廠圖 打水印真係第一次見
上黑店list啦

有冇問gxmstoning賣幾錢？

佢寫住幾千

再咁我以後用淘寶算了

大家覺得呢兩嚿魚眼石如何

我同意
照嚟投個票啦一日截止

：諗唔到理由不過放過佢啦
：屌你老母呢啲都唔算黑店仲有邊間算

一睇就知一係廠圖，一係東海市場直影
買呢種不如淘寶，佢仲講明唔退唔換，中伏就慘

偷人圖加自己logo死罪黎

幫襯返黃店list啦 好多都係良心店

係因為廠果度賣左
唔係佢賣左
呢啲呃人架

乜原來係咁

廠：亲，這批出了 。

咁嘅size同價香港都有好多IG shop賣緊現貨
上面黃店list有間kl字頭都有賣魚眼現貨
仲可以叫店主影多兩張相慢慢揀

唔好意思
撈亂左另一間
kl唔知黃唔黃，但佢果啲都係現貨嚟

其實魚眼唔算貴，貨量又多，質素大部分都幾好，真係唔使靠廠圖

不過1.9kg先500$都算抵除非佢個底塊岩成幾寸厚

又一個慈善家利潤微薄

覺得廠圖果啲魚眼好多都好柒
反而賣現貨果啲質素靚好多
好多都大牙又閃又乾淨

咁多廢話都叫唔花言巧語
仲有啲圖擺明落左filter都叫唔P圖

一陣綠茶婊味

借佢個肚腩水晶
幾有高級感

想問下紅紋石可唔可以同月亮石一齊戴？
係咪戴左手好d？

唔可以 會撞爛條紅紋

其實點樣分 月亮 /彩虹月亮 / 透明拉長
睇左好多片都仲係唔識分
每次都睇到似是而非咁

應該有彩光、晶體好似玻璃咁透 所謂印度料既係彩虹月亮

咩斯里蘭卡、南非果啲晶體矇啲既係月光石

上圖應該係彩虹月亮

我估

水晶撚入嚟 (14)

#433 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Odd字頭果間放左好多新相大圖
啲晶果然一放大就劣到仆街 又綿又裂

連螢石都好似撞花曬咁，完全唔開胃

想睇紫鋰圖

我有睇啊
但係我見人地嘅解釋係本質上嘅唔同喎
形成光線嘅原理都唔同
普通月亮石係正長石 因為咩光散射造成既藍光調
而彩虹月亮石係斜長石拉長石 係內部干涉而造成暈彩 既彩虹色調
但我分唔到兩者分別

佢段文字 簡單黎講咪姐係叫你睇光囉
彩虹月亮石有彩光 但唔一定有彩光
月光石就無彩光 得藍光灰光白光

呢條應該係月光石 同你上面果條比起好大分別

媽 好亂啊
我睇嚟睇去都係覺得光強弱之分
Btw 我張圖. 同你張圖 個兩條 你地覺得分別值幾多錢

新手入坑 唔知市價

下面呢條係彩虹月亮 呢條同我上面果條既晶體已經係極清
但你可以見到月光石清極都係灰矇矇 彩虹月亮係玻璃咁清

男仔 想改善下
感情 事業
帶拉長 /黑7 得唔得？

你分唔分到咩係彩光咩係藍光先

>7mm $2k以上 要再睇光面幾大

師父 明白了

你見過實物未？見過應該好易理解
新手可以入下啲實體店睇多啲先，但定力同臉皮都要夠，唔好咁快買

上面有ching 講 清晶強光7mm 上 要2k
真唔真 ？
想知你個條幾錢

2k應該係白水月？

你睇下#628、#635啲圖先無可能唔上2k

如果去到真 · 白水體的話差不多啦，宜家印度打仗同疫情，原料短缺升價升得好快，大過7mm都真係要2k，7mm或以下嘅搵多幾間格吓價都可以搵到1xxx嘅，同埋都要睇產地，南非嘅平好多，斯里蘭卡的貴好多

我嗰啲唔同級數喎同埋係好耐之前買，個價已經冇咩參考價值

呢條$860，印度彩虹月亮石

呢條$680，南非月亮石

個光感一睇就知唔同

補多句，兩條都係7mm

如果月亮石想減珠，大家會減咗嗰啲正面弱光定係喺打孔位強光嗰啲㗎？
因為呢個真係好難揀

弱到咩程度先
如果弱到打燈先睇到就減呢種，弱到咁同冇光咩分別，留打孔位強光嘅至少隻手郁郁下都有機會望到，可以J吓，係影靚相唔易影啫

一戴紅幽靈
唔知點解個人就特別情緒化同想喊……
係咪即係唔啱戴？

1. 水晶類型：金髮晶
2. 尺寸：8mm
3. 價錢：600
4. 實體定網店：網店
5. 圖：

買唔買得過？

月亮石嘅話其實唔洗太細分
因為水晶講嘅“月亮石”9成係彩虹月亮石

正確分法：顯微鏡睇結構特徵

知唔知呢條係咩？
話咩功效都有
堇青？靚唔靚仔

你google完堇青覺得佢似唔似堇青？

碧璽？
我淨係諗到呢2個sorry

俾你講咗我睇到第一秒都想咁覆佢
極光23？

真係差好遠

嘩
佢啲碧仲要唔平
咁嘅價買條垃圾真係喊出黎

碧璽應該係繼螢石之後又一照騙集團
有時睇鋪IG影得靚
但去到鋪頭睇又係瘀晒咁

係佢啦

睇佢有d都$2600 買咗真係喊出黎

有冇人知佢呢條賣幾多？

呢條望落同上面果條差唔多
聲稱做大優惠2600
果條如果無優惠係唔係會衝上3

3000蚊買呢條嘢返嚟我一定喊出嚟啲色醜到阿婆都唔戴啦

呢間到底係邊間

原來咁快有人講咗

我仲係個list到搵緊線索 點知

但唔見佢有入黑店wo dodgy又話入左list

之前好似投咗票要入list

16咪就係佢囉

有呀 新置頂個list到有
#7 嗰個係我之前腦殘copy錯咗舊版

點解crystalline 仲會有咁多好評，新手見到真係會中伏

睇ig post先知線囝俾連登狙擊
佢都有今日

都未去到打燈先見到，不過光面少
同其他珠相比就弱咗啲

堇青？ 似極光多啲

因為唔止係打燈仲有p圖

仲要貴出面一個double架

佢應該要買晶送燈
比個賣家一路出街一路照住條晶黎行
先有呢個效果

仲要送popo用果種射盲人隻眼既電筒
正常電筒都冇咁光

比個買家自膠

Ig shop

Crystalline d受害人者上左水，仲係個post度tag左crystalline

因為你未買過，買過都知靚
因為啲色係特登同廠夾過

其實已讀有乜問題

呢條女比人講咗好耐
有情緒病去睇醫生啦 當d客你男朋友咩
已讀不回咪當唔買讓比第二個囉
第一日出黎做野咩多撚餘

心諗睇唔啱咪已讀囉
睇佢ig啲post成個怨婦咁好嘔心

話影相冇問題要人尊重佢付出
影張相講到咩大恩大得咁不如你執柒咗佢啦

開網店就預咗影相俾啲客睇啦
唔睇清楚點幫你買

奇怪既係一個忠粉都冇幫手出聲既？唔係好多人幫襯架咩

真係好痴線，影左相一定要買

快啲黑名單曬啲人 然後唔好做生意

可能未睇到個post?

有無人同我一樣覺得堂堂香港人講咩「TMD」「陪娃」呢啲支那語真係好un眼

條女好公主病

冇入黎睇一排呢個post變左黑店討論
實在太正

就睇下之後有冇人會幫佢

想知佢本人會唔會回應

唔會啦 老西都扮傻

佢地唔係好responsive架咩一比人話貴就屌足成程live

其實佢地本身marketing真係唔錯
短短幾個月就幾千followers

係咁賣廣告
到時咪又係一樣多人幫襯

撚有marketing光燈+p圖+瘋狂賣廣告
只係幫襯既顧客低質先會受

幾個月前好少有ig shop係sell夢幻飾物感
再加上虛線story攻擊

我都差d中伏

但凡係賣廣告賣得多嘅我都有幾分保留，因為個廣告成本一定落返去件貨個價到點會蝕住做，真係打手但求打個和咩

果支popo燈叫夢幻 真係黑警用黎照野果支電筒黎

唔賣廣告既小店真係好難生存

唔係話完全唔賣，間唔中賣吓，50蚊分攤吓，都唔會話太高成本，但講緊係廣告攻勢嗰種，成本起碼都500～1000，有啲仲會搵KOL呀暗星之類呢啲多數都會食水好深，佢哋先肯扔咁多錢去賣，呃一個就抵返條數 例如乜菇, crystalfaxx pinkxxxx嗰啲

依個真 crystalline係幾乎每一個新post都會賣廣告

D Story密到mute左

一路都冇follow依間野 又唔靚又貴double到抵係想點仲要最近知道兩個店主都串到閪咁 唔好再供養佢地啦

1：49我諗都可以提早截票

又有一間黑店入List

新手請睇晒個Pin
問晶請報
1.水晶種類：
2.尺寸：
3.價錢：
4.實體定網店（開名都得）：
5.圖：（留意攝影技術，勿失焦勿過曝，最好附兩張，一張深色底一張淺色底）

新手可參考 #6 黃店List，切勿狗衝，各有優缺，自行定奪
再次強調：切勿狗衝
如果想問某舖/shop點樣 最好附Link

新手入門、常見問題睇#5

為防新手出村被虐殺，下列出「需注意」店舖名單，自行解讀
三思而後行List（不斷更新）：
1. crystalfaxx
2. pinklaxx
3. dear.gexx
4. follow.your.wixx
5. crystal_zen.xx
6. d.o.k.xx
7. creativeart.xx
8. 晶之x
9. 緣x
10. 時尚天然xx
11. 名石x
12. 水晶小x
13. 明石x crystalink.xx
14. joli
15. crystallight_1xx
16. _crystallinexx
17. yuenwigxx（ohpeach.studxx）
18. gemstoning_craxx

曾賣「經處理」水晶或假晶（不斷更新）：
以下參考自crystal_dodgyshops
1. my_crystal.momexx
2. crystal_originaxx
3. lj.jinglebexx
4. crystalhk.shopxx
5. bellastone.gallexx
6. jeng.crystxx
7. aaphrodite.xx
8. wy_.crystxx
9. eternity_crystxx
10. gem_palaxx
11. quartalixx
12. dbynat_crystxx
13. stringofcrystxx
14. eqlife_shxx
15. vivalacrystxx
……不能盡錄，可上crystal_dodgyshops追post，網店改名好容易，學識點睇先可一勞永逸
目前出現大量水晶代理、廠圖、專賣假晶或劣質經人工處理水晶的IG shop

自己睇路 歡迎增補

呢間同twinkler queen一樣 一星期出一次story話人已讀不回 話人已讀不回係無心買同白撞

睇多兩眼都唔得，惡撚到

好憎問價 一開價幾千蚊又話冇誠意

當個個都係大富豪，價錢又唔願寫，人地問完覺得貴又要屌乜買野唔洗睇清楚先買d態度差d貨幾靚我都唔會幫襯

就當我真係有幾千蚊筆直
我問多幾間好合理嘛

Crystal daily之前有張好撚正既memes我留左底

佢會同你講非誠勿擾

見到懷疑店主現身 佢果句主旨想講crystalline已經好平 一分錢一分貨 只係買家睇唔清楚比人
一野駁返轉頭

ig成日有d水晶批發follow我
忍唔住開個wechat睇下批發係咩價
打開咗新世界大門仲見到好多熟口熟面廠圖
平到嬲我到底做咗幾耐水魚

買廠圖ig shop完全係打本比人做生意

呢間其實都要係黑店list啦

想問吓點樣搵呢啲批發

正常你有follow開水晶鋪應該有一大堆會request follow你

頂我淨係勁多嗰啲勁平嗰啲學生價錢嘅水晶搵我明明我都唔係搵啲咁平

就咁睇呢間應該唔至於有冇多啲料爆？

不過我唔熟螢石手串咩價宜家睇都係個店主戇鳩啫，佢又寫到明唔准啲人已讀，都算係先小人，有冇後君子就唔知

我都覺得不至於 只係唔想幫襯

佢應該入怨婦list

虛線story咩黎

－－－－－－－－－－－－－－

出story密到上面條bar變虛線

邊位巴打

一定被佢block兼del
人哋好熟手

想問下有冇邊款水晶招正偏財又岩男仔帶
我中意帶d深色唔透明既款有冇推介

極光23？

仲有“pm plz”

每次pm都係一場交易既開始

好似幾靚但個價係咪都唔平

已讀又會比人批鬧好驚 唔通真係要同店主一人send一個emoji 永續對話？

咪撚供養港女店主
店主格衰就唔好幫襯
就快要整個衰格店主list

咁係咪佢已讀就得

比較憎要阿諛奉承個店主做「熟客」
要做打手帶風向
搏佢有好野會留俾你先

係就快
唔知佢有咩立足點黎屌我

各位mon po狗
你夠薑屌我我就開個新ig
你post一次廠圖我就喺批發揾返同一張廠圖
睇你一單賺幾多吖啦

我都覺得似堇青
因為呢條唔過千
極光應該買唔到

通常都係屌你同廠交易要用支支pay

佢地同大陸人買唔洗支支pay咩

講得岩直頭應該唔好玩水晶

其實我覺得呢d野係無可避免
全世界莫講水晶 乜鬼野都支那有份加工
你要揾廠圖又揾到d我揾唔到既貨
我比你賺有咩所謂

不過攞人圖打水印
屌客
貨不對辦呢d
點都要整肅下啦

直接廠圖冇現貨is not ok 貨不對辨又退唔到 真係要狙擊下

極光冇鈦好平

入坑冇耐有睇ig同facebook直播，有冇巴絲同我一樣好唔鍾意店主講「放漏」
同埋油指甲油到好花果d都有少少唔順眼

放漏/檢漏係大陸廠/直播成日講 一見可以即block

指甲我諗起chasing rainbow 見到佢啲甲捽落啲晶度好不安

見好多水晶店店主都有整甲

咁好多女仔都會，不過清清地就好

我寧願睇甲都唔想睇小武哥麻甩手好似有老泥咁

成日覺得佢摸完浸滴露都淨化唔到

龍哥直播有冇人買過？信唔信得過?

見到dodgy俾人誤會我唔係佢呀，講大話死全家，出街俾雷劈

除名問題的話，真心清白嘅相關舖頭可以上返嚟澄清，俾返理據，清清楚楚，由各位巴絲評理除唔除理性討論唔會屈人嘅
如果明明真係仆街黑店又想上嚟搏大霧洗白嘅小心俾心水清嘅巴絲踢爆，弄巧反拙俾人狙擊

至於改善咗嘅舖頭除唔除名呢，我個人主張係唔除嘅，因為改咗還改咗，唔代表過去的錯可以抹得乾乾淨淨唔係點對得住一直以來賣真嘢、天然嘢、做足功課嘅良心店？
賣過就係賣過，個list係俾人參考，我亦冇寫呢啲係黑店，只係客觀地描述係「曾賣『經處理』水晶或假晶」至少我覺得應該要俾消費者知道呢啲過去，買唔買自己諗自己揀，真係改好咗又有誠意嘅自然會有人睇到，會肯幫襯

不過都係個人睇法，我就唔會一言堂嘅，或者再嚟個投票囉

大家覺得改咗/del咗Post的舖頭應唔應該除名？

人誰無過，粉筆字抹咗佢算啦！
屌你賣過仲想當冇事發生，咪鬼除！

搭單講

成個水晶撚post都識個麻布背景同嗰隻閪手
都仲夠膽打自己水印

比機會人改善啦

想改善唔使人俾機會嘅做返好嘅自然會有人原諒，但我覺得知情權係另一回事，人哋都要知道佢曾經出錯先有得原諒

隱瞞過去唔係改過嘅好態度，呢個亦都係唔做足功課就開店要承受的風險

個款唔錯 但設計款啲水晶99%下價貨

我想問吓呢條值幾多

嘩 好靚 應該好貴

諗緊入唔入好

Crystalline呢？

睇pin

呢間垃圾仲要扮自己有廠，賣幾萬蚊條瓜欣真係戇撚柒鳩

Meko d貨同盞燈都一樣
大家自己睇路

Meko開緊live 店主態度幾ok

蝗語公主癌依家好嬲好嬲
今日就11月23日 數下佢幾多日後姣婆唔守得寡

D 圖d diy 款d 相一撚樣，係咪當大家白痴

佢真係好撚煩
快d執柒咗佢唔好獻世啦

快啲停業 休佢老母咩

其實係咪都係線嗰兩條女

Meko店主瘦啲架睇隻手都知 crystalline果兩個肥西黎
但啲貨都係一樣路線一樣貴 傻仔先買

刀仔拮大髀係咁用咩？

等左crystalline全晚story都冇個
好擔心啊

第一頁講左

我都覺得個兩個係肥婆

其實咁樣真係好易心動，呃到d妹豬

meko 個live 真係慘不忍到
佢識講嘅形容詞只有"真係好靚"
悶撚到

又係拆三圈既一間

邊個估到會咁大反差
仲要幾千蚊
真係聽到都肉痛

拆3圈加2粒星星同一堆隔珠又幾條貴野

diy款
逐條同廠揀 所以成本貴啲

Crystal meko live:我地熄燈睇碧都冇問題架
笑到我癲原來佢都幾搞笑

咩名

咁要自己買水晶diy

啱啱其實想入佢live度問係唔係水晶線分店

呢間係分店？想問下點知架？

似咩 Crystalline影出街係公屋景 lovesimply係私樓海景

我都係之前聽人講fc唔到
線囝係2個大學生黎

乜而家啲大學教人呃人架咩

好似其中一個已經做緊intern定已經番緊工
佢地自己講既

啊...如果你地有人想要水晶既，可以加我TG
睇下我有沒貨比到大家，唔敢講最靚，亦都未必搵到貨，但一定係天然水晶
留低要咩size，要咩貨，有埋圖就最好，我自己都唔熟呢D，若果搵到既睇左相後自己開價吧
我親戚向間廠做

講明，未有貨，我聽日先拎到實貨相，你地要既留言tg 我收到後再一次過覆

入嚟賣野就過主啦，得你一個有貨咩

好，我過主

走啦Kelvin Lau

唔知點解好抗拒呢d
硬係覺得佢地根本唔識水晶
又唔係水晶愛好者
只係見有錢賺就走去開
分分鐘佢自己都唔識睇

咁都睇得出
認真起佢哋底嘅過真係ip都唔洗check

專心讀書啦kelvin lau
26歲先嚟讀書仲搵咩水晶
搵食行遠啲

到底有幾多ig shop mon緊post

我兩間都有買過 線仔係收到完全兩回事嚟 中左2次伏之後冇再幫佢買過 不過佢啲相真係好易吸引到人想去買
另一間 love simple 真 啲水晶都唔打燈 好堅持用日光 同平過線仔好多好多 問店主拎多啲相嚟睇 佢都會即影 再加第二日補番日光相 有心做過線仔好多

兩間都係奸商 兩間都唔抵幫呢間咩love simple前post已經討論過佢啲野唔抵買 唔知你比人食左幾多錢
以下放圖不解釋

「平時已經唔打燈、影日光相 到補圖再影日光相」咁強調日光做咩

笑到我

想知呢條幾錢

碧真係唔敢上網買
試過店主影曬日光 室內光
覺得都幾靚去左馬
結果收到成條阿婆梅菜色

呃錢死肥西

收皮啦柒頭

好多mon post狗呀

出面賣緊9mm先一千

你呢隻仲要係單色既 比出面賣貴左一倍人地8.7mm賣緊1k

不過啲妹豬係咁 同佢地講比人呃緊唔信

下 我係係jai睇喎 van已經比其他鋪賣得最多碧 再唔係就cp 連賣廠圖既都平過你果間

又一條比人賺成千

真係比人咬完一大啖都唔化架喎不過可能你有錢2千蚊濕濕碎

sor記錯 呢條8mm係jai賣 九百幾蚊

可能人地接受唔到自己買貴左

咁當然 一黎cp你未必搶到 二黎唔鍾意買佢
不過純粹想話你聽你條單色既唔洗2k都買到囉

同埋你果條係咪無7mm?

有阿 就係7mm

佢地唔係叫你去車仔 而係想講你個條同市價差好遠唔明就算

新手一問 未戴過但想問下有冇邊間信得過？

因為爬左好幾個post同google咗某幾間朋友同事推薦嘅都麻麻地

睇返黃店list

想買咩晶咩budget先

500-1500

都係想旺下事業 愛情 健康之類

本來想睇下lovesimpletrue其他野咩價位 仆街又係唔撚標價既 又話有budget就dm佢
唔太透既都要有budget呢條比盡1000睇在佢係8.3mm份上

精品
上面果條紫鈦仲話老礦 鈦就得幾條毛 紫晶又唔夠深色 唔知佢又賣幾多啦

可能又收你500幾

最近開始識欣賞碧 但啲分類好撚亂
彩虹碧、螢光碧、色標碧、老礦碧係咪都係濃色
馬卡龍碧就係淡色啲
求教

我驚佢賣幾千呀

老礦多數唔透 但彩虹螢光都可以睇透唔透
色標就7隻色 彩虹有機會會冇藍冇紫
馬卡龍/冰淇淋就係淡色碧

summiko搵唔到

你呢條應該真係好嘢嚟，連店主自留咗條同你咁似的級數同排色，仲要成日拎出嚟分享大家幫吓眼睇吓？唔熟碧璽

btw你同店主都應該幾有緣，甲型都幾似咁

碧璽價我唔清楚，但酒紅石榴7.2mm都賣3xx

Sumikko先岩
岩岩碌到見到佢啲紫鈦1xx

屌你會唔會戴完賣返比人

兩張都係的士影既
一定係咁岩同店主一樣鍾意搭的士喇

寫明自供欣賞，應該真係好鍾意，如果轉頭賣俾人冇理由咁寫，有生意唔做咩

個分享10月到11月都戴緊，真係戴咁耐再賣俾人就真係黑店啦

你地有冇數過自己有幾條水晶？買到停唔到屌

屌笑死我

睇到啲有標價既鋪頭好開心 真係好撚開心

我都有研究過佢啲gel甲不過又搵唔到佢有相係上面影貔貅果款 所以放棄左

個店主又會咁蠢share依啲圖我相信有啲店主都會自己戴黎賣比人 但寧比人知莫比人見啦

間間爭住睇線囝仆街咁

呢間同takara都平到癲 唔係唔標出黎呀嘛 c plus店主雖然西但大部分都寫清楚價

卸咗都唔奇，新個post都睇到佢甩甩地
不過甲有相似都唔奇嘅緣分

標價既鋪先係好鋪
你話驚俾同行抄 標個2XX 5XX 1XXX 唔過份
我呢啲窮撚問完唔啱價 已讀又激親啲公主癌店主

睇佢咁落力defend間野都估到八九成

根本正常就要標價 出街買野都唔會唔寫價錢啦 羅湖商業城咩

平時都唔多覺眼水晶post見過佢 一講愛簡單真就即刻彈出黎
呢度真係好多店主

幫佢貼上黎

我真係唔知某種水晶個price range又唔歡迎人問

mon post mon到咁貼

認名的話佢係呢個post先出現，google「:水晶撚 熊啤啤」就睇到唔知佢以前有冇改名啦

講負面野就一定係同行打手
諗野係咪咁單向呀

客就一定不問世事任由擺布咁

明顯我果張係小巴嚟

蒲得呢個post都係精明消費者

佢地梗係想d客乜柒都唔識聽你鳩吹
可惜呢度大把人玩水晶仲耐過你間鋪
靚唔靚大把人識睇

我都俾人當打手
我要做打手使唔使咁，仆街啲仲可以直接搵店主收錢加佢落個list到/除名，點使次次投票大家傾

店主第一張都係小巴

其實純分享姐 你地中意點諗咪點諗 我係早過10月已經有 有需要我都可以貼翻入數紙 至於個店主mon post出post貼我完全冇關係

呢條話係7mm 本身都唔諗住講咩 但既然大家都覺得要拆穿佢 咁我地都黎數下粒數
7mm? 改左手圍都24粒手圍幾大？

6.7mm 26粒左右

btw店主你唔幫下你條7mm賣緊千頭既貓眼碧洗白下

洗乜不滿仲有大把冇睇post又衝動既妹豬走去買啦 如果唔係crystalline都唔會7千幾人科勞

膠花係cheap晶黎
唔過百都一堆

乜野simply乜野果間擺明買follower數架啦千幾followers但係啲post得十幾廿個likes

膠花都分聚寶盆好好笑

加幾隻字貴幾百何樂而不為

或者啲中東南亞佬都想買碧所以follow佢呢

啊店主 人地廠圖賣緊既係全淨7mm先二千頭

你岩岩出既所謂「澄清」post入面一條淨體都無 咁想問入面邊條係賣緊二千快啲再出post比大家見識下

做咩事咁多人衝出黎狙擊佢

連登就狙開佢既 但ig d人應該係忍無可忍

話說 我見有一隻啲人叫「金魚水晶」「鴆羽幽靈」既 應該係紅黃膠花 改個靚名
同時我又覺得佢鮮色到有啲假
見親都百尾千頭
同埋未係實體店見過

尋找緊平啲既 岩價入手

好好笑 點解呢兩條又同岩岩果四條唔同色既p左色定另外兩條黎定係呢到總共六個grade店主不如你標番個價出黎先講啦

真金魚紅黃膠花係好貴的

btw做咩呃上面妹豬果條係7mm? 回應下？定想話上面果個都係隔離鋪打手故意抹黑？

睇到好混亂香港網購真係好多是非

我覺得上手會有少少娘

所以我覆都廢時

加完條晶有加恃 會高級左

真係有人信嗰下先好笑
有個fd話有間有幾萬like
我㩒入去，好心同佢講：全部印度佬黎， 買like架
佢：呢行個個都係咁
我：所以like多唔代表咩， 好多係假
佢： 但多人follow有事都多人追究吖嘛

嗰刻就知呢d死蠢抵比人呃
依家咪同你講d like係假點多人一齊追究呀
d印度佬一齊追呀

真心覺得佢唔出POST都冇咁反感
連自己衰咩都未知,仲要話返人係打手

貴店打手？佢覺得係邊間店？

以前幫個fd手做網上生意都淘過followers
有得揀要咩國籍既followers而且仲可以買留言

有堆中文ac private左 follower 10-30個左右 following 過百 冇post但有一句名言description果啲都係買返黎的
見過好幾間水晶店都有一式一樣呢啲followers

出post無問題 咪正正經經逐條逐個賣點逐個grade逐個價位打番出黎等人比較下囉
下下都話人打手 又唔睇下自己賣緊既質素值唔值
攞番條淨體出黎比較下？仲有上面條貓眼都未澄清啊 我係jai到買果條平過佢又清過佢

好撚黑暗，以後仲可以係邊度買

就算有真人粉絲都未必可信因為可以先開個ac放啲假既靚女相 儲夠咁上下粉絲數再突然間轉做間鋪頭賣野

btw fb成咪有啲廣告post下面個個重覆留言「pm」之類既 我懷疑果啲都係假 大佬要pm咪直接pm間鋪囉

大家可以留意下
第一張圖嘅背景係帶藍調
而第二張圖係偏黃調

係因為第一張圖影果陣
因為手機影相APP入邊嘅 白光平衡 會自動調色
雖然呢個白光平衡嘅原意係"將色差減到最少 令到使用者可以簡單地拍攝到最似肉眼所見到嘅真實色調"
但呢個系統起影某D野果陣 會有失控嘅情況 影石幾常出現下
一般黎講 要再手動調返岩去

如果要知道張相有冇做好"白光平衡"呢一步
最常見做法就係搵白色背景 起呢張圖當中 就係放石果個盒
大家可以見到個盒係偏藍 呢個就係証明
而大家其實可以用返"白光平衡"去將盒嘅位置調返正白色
咁到時成張相 就會變返近實物嘅顏色

當然 並唔單止講第一張有問題
其實第二張都比較偏黃 屋企燈一般係帶少少少少黃色
可以用返"白光平衡"去變返偏藍少少 咁就比較似實色了

關鍵詞：白光平衡

Crystalline 已經成兩日冇上過水

睇番佢上個post同上上個post 應該每兩日先上一次水

之前都試過pm佢 等成3日先覆我

呢啲咪大體既回應post 唔似得果啲乜野simply乜野咁話同行抹黑

佢每日都有story回圖架喎 加上有人係黑店post度tag鳩佢 冇理由唔出黎

而家某幾間應該好憎線仔
燒自己就算，仲燒到埋嚟
俾人挖埋出嚟俾人鞭屍

做人冇pr真係食得屎
除咗盲粉
普通客根本唔會鍾意睇你怨婦式放負
邊個得閒理你d私人恩怨
不過費事教精呢d傻西

拗唔贏又引晒啲人上黎食花生 何必呢

見到造謠生事四個字
我笑到收唔到掣

其實唔明akula話自己黃
點解仲要去張敬軒演唱會

呢D先叫澄清

話自己係就係架啦 又冇文宣又冇做過任何野

我撈亂左azuki自膠

證明佢每條貴過市價1.5~3倍都有 好正

唔使證明啦睇多幾間都知咩事

好彩既係條晶幾高質好滿意

想問下大家要旺偏財係咪金髮/金鈦會好啲？

我手幼 鍾意戴細珠 一般都係戴7-8mm
有時想戴4-5mm但市面好少有
有無推介 邊間鋪會多啲細珠

ig有間natocrystal 但係貴到條條細珠都過千

佢呢間真係
睇過一粒斑彩開我8xxx
重要唔齊色 重當我水魚話咩分年份

4-6mm其實好多喎 好多鋪會用三圈拆三條賣
唔知你想搵咩晶
月亮 碧璽 超七 坦桑 石榴 都好多細珠
性價比係幾高 上手又斯文

其實啲相真係影到一撚樣喎

黑髮

咩話4-5mm過千咩石

5:37改過不除名

黑髮 黑銀鈦
不過黑銀鈦貴

[/quote]5:37改過不除名[/quote]
除名點對得住名石

覺得個pin再加落去會太長咁樣一行兩名會唔會好亂？定大家會覺得一行一名會好睇啲？

啲MK妹想賺快錢鳩鳩流流開間shop，賤價買假晶幾百蚊賣，月入十萬賺夠就話改過當咩事都冇發生就咁除名我就覺得對唔住良心舖多啲

一行一個啦
一行兩個頭都暈

我驚咁落去第一頁真係長到嘔金剛棒咁趁就開新post前問吓大家意見

van D碧好快賣晒佢同cp D碧真係抵玩

會唔會up圖整個表？

有冇人去過van新鋪
咩環境 仲係咁逼真係冇mood

[/quote]會唔會up圖整個表？[/quote]
你指咁樣？定google form link 放上去？

月亮 石榴 黑耀都想揾
淘寶見過細綠髮都ok 但唔想淘寶

幾清楚喎

我覺得石榴三圈好靚 我都想搵邊度有

一於用呢張圖
男爵巴個list交比我post

線仔出左post 但無得留言

好撚民主以為自己返左大陸

覺得線仔起碼回應得好過發爛渣嗰位店主

但睇完都冇得著

好想知佢租咩工作室大唔大得過jai果間

果位店主post左條賣好似係正常價位既碧璽難為晒之前買貴左既客

佢個係工作室黎架咩
就咁睇屋企黎咋喎

嗱嗱聲開定先
水晶撚入嚟 (24)

上面cap少左段 有段話佢地要租工作室處理訂單

自己屎忽痕出去租地方又要客埋單呀？

2000蚊租工廈賣兩條假相閪碧都回到本啦

唔好意思
唔知做咩cap少左

想問吓堇青點睇靚同唔靚

都係 佢只係有禮貌地迴避人地嘅批評

佢只係文筆好 講啲野都有骨架喎 又再扮下委屈同可憐 真係睇唔到邊忽答得好